表面普通港男 背後CIA特工

一名任職拍賣行保安主管的香港男子，在家人眼中為普通人，在旁人眼中亦無甚特別，但背後竟是一名美國中央情報局（CIA）特工，近日更美方指為協助中國政府的「雙面人」內鬼，把他拘捕。據報，涉案53歲男子李振成（Jerry Chun Shing Lee，音譯）在CIA曾接受反監視及保安等訓練，近年在佳士得香港拍賣行擔任保安主管，表面上過着普通人生活，背後卻是被美國情報部門盯上人疑似「雙面人」內鬼。

有報道指，李振成在佳士得的香港拍賣行任職，對人和藹，表面與常人無異。其身在香港的家人受訪時亦指，不清楚李振成過往曾做甚麼工作。至於李振成的父母，則曾居於密蘇里州，現已逝世。李振成近年主要居於香港，曾與家人前往美國，與其他擁有美國公民身份的香港人，看來亦沒有很大的不同。

不過，從表面上難以看出，李振成擁有最高級別的美國政府安全認證許可，曾經是能接觸機密資訊的情報人員。他於1982年至1986年加入美國陸軍，於1994年成為CIA情報人員，曾受過破解隱密通訊、反監視、保安及管控機密資料等訓練。李振成曾被派駐中國收集情報，有美媒指，他得知晉升無望，於2007年離開CIA。

近年中國圍剿在華美國間諜，令美方陷入緊張，內部一再爭論線人及間諜的資料是如何落入中國手中。李振成的香港居民身份，以及在中國工作的背景，令他落入美國聯邦調查局（FBI）的視線當中。

在2012年，當時李振成已在香港定居，他偕家人抵達夏威夷檀香山，看似普通的行程，原來背後已在上演一場緊張諜戰：FBI探員2度潛入李振成一家的酒店房間，把他的行李拍照存檔。期間李振成可能懵然不覺。有指他被FBI以工作為利誘，在日前抵達紐約，終於陷入美方網中，過了10年的普通人生活亦告終結，成為全世界矚目的中美諜戰主角，亦有可能成為階下囚。

有美媒指，他得知晉升無望，於2007年離開CIA。

講真美國人無資格責怪佢背叛美國

因爲美國人從來無將美籍華人當自己人 無平等對待

無論各行各業 美國華裔或者亞裔都面對glass ceiling

難怪佢要報復

害死左唔知幾多義士

咁高能力既人係啲平凡地方同班庸才一齊做野唔知咩感覺

07年離開，幾年後死人都入佢數？

你有無聽過佳士得？

入面應該都唔少有能之士

明知去美國，都唔會咁on9帶埋啲罪證，仲要放喺行李啦。

離職後唔係好多嘢都會改or調動過，不過美帝竟然派間諜嚟我國搗亂，呢D事絕對不可以姑息。

口交部講兩句未

有啲 格格不入 既感覺

葉政淳

你入到佳士得先講

做特工緊係搵個平凡架啦

關咩事,係移民既華人冇能力勝任管理階層

你要係外國上位英文要好之餘仲要同唔同公司,唔同階層

交流,有冇凝聚力,社會意識,團隊意識等等乜都冇

華人成日以為只要做野叻就可以上位

但做野叻同你升唔升到職係2樣野

保密協議一定有

首先，佢唔係移民，佢喺美國出生。

第二，你講嘅嘢有乜證據？你點知佢無呢啲能力？

第三，面對glass ceiling嘅族羣，如上所述，不只華裔。

條仆街喺坐監俾人打死

CIA vs FBI

佳士得既保安
應該好難做到
睇住幾億藝術品拍賣

咁高級嘅人會點睇d凡人？例如個油頭佬

度度都有種族歧視就真，美國到而家都唔會接受到一個純黑人做總統。

aggar
話知你天才毒撚，你做唔到leader角色都係冇得你上位
當然可能因為你同人culture唔同，做唔到人leader，所以冇得上
唔好一口咬定人racist

你国臭閪支那咪種族歧視緊低端人口囉

係美國你係叻係人才就你一定上到位,所以全世界人才都會去美國

好似google,apple,microsoft 都大把華人做到高層,印度人做高層仲多

glass ceiling只係廢物既藉口

咁你喺邊處高就？

佢幾有氣勢喎
圖入面,有2個仲毒過佢,普通過佢

表面講出黎既野可能冇一成係真

好似見到自己咁 表面普通人，背後連登仔

渣住前cia呢份cv又唔會好難掛

如果被CIA派過去做間諜應該幾難講做過CIA前線人員掛 扮係CIA其他員工都冇乜意義，會唔會只係講係美軍服役咗咁多年

未係外國做過嘢啲人先會咁講，你皮膚唔同色都唔會升你，話知你幾做得嘢

做cia就=特工？入面冇其他位？
利：唔識

之前有一堆美國特工係大陸唔知俾咩人揚左，一次過十幾人全部俾人槍殺晒。

但始終 glass ceiling 都唔應該係出賣自己國家嘅藉口，
尤其係做古惑仔害死自己人

我明 真係好辛苦

都啱嘅

有無去過外國上巿公司工作過既經驗啊？

Bamboo ceiling 大把
除非你勁到人地冇左你唔得/鏈住人地春袋

原來今日新聞都有提到以前單野.
我早幾年傳出黎個版本係D美國特工係大陸俾人爆頭再掟落樓，有D係酒店俾大陸特工虐待到死,機關槍射到變蜜蜂巢咁又有,個個都死得好慘。

前CIA僱員被捕，涉嫌導致多名美國在華線人被殺

連登仔肯定醒過cia啦

做過佳士德pt保安 完全睇唔到做過CIA

明明離開左但之後可能拉左佢
美國今次都幾撚ON9

可以＊

北京全民抓間諜，政府懸賞最高50萬

為左錢支那人可以去到好盡

望落條友只係為錢而賣料出去，未到雙面諜

家陣仲有純黑人純白人？

其實佳得士知唔知佢係CIA
正路係咪唔會俾佳得士知
但CV又可以點寫？老作？

好似係斯落冰之後先多

商業機構點同政府機構

呢d 所既間諜都唔及一個令完成咁把炮啦

可惜最後下場係咁， 有D 工做完個後果慘過唔做

cia 要偽造一個人過去身份易過借火啦

spy 1997-2012

海軍好似有個香港人軍階幾高下

53歲的李振成先是加入美國國籍，而後在軍隊服役四年，之後在夏威夷太平洋大學(Hawaii Pacific University)學習國際商務管理。他於1992年畢業，次年獲得了人力資源管理碩士學位。

在那之後，他加入了中情局，表面上是一名美國外交官，實際上是祕密案件專員。從舊地址記錄來看，他似乎曾於1999年左右至2002年在東京工作。官員們表示，他還曾在中情局總部的東亞部和該局的北京分站任職，2007年，他離開中情局，在香港找了一份工作。

垃圾華人只會放同事冷箭,零團隊意識

On9，中國佬仆街，唔代表美國佬唔仆街

搵個表面普通既人都好正常姐
搵個似james bond既樣做特工咩

睇留言就知連登仔臥虎藏龍
連特工顧問都有

加得士頂住先得唔得？

大陸出左聲未呢？

同佢共事過，佢係佳得士係空降

咁佢係屬於邊一邊既人
定係為左錢或命2邊都係有危險時賣料?

想知道做特工係有幾多人工

呢2張靚仔好多

佳士得香港拍賣行擔任保安主管

照睇唔會剩係負責拍賣品既保安咁簡單

除左香港, 其他佳士得既保安又會係乜人呢..... 前 FBI NASA

佢上司又會唔會係某非洲國家元首

只有007 原作者係異數

CIA 都有外圍組織外判工作

原來香港真係通街間諜

佢選擇咗定居香港，揀咩國家好明顯了？

身有屎都夠膽返NY，定係真係完全察覺唔到畀人查緊

其實可能佢當特工只係part time 咁做

鬼鬼地
上面班毒廢仲拎自己黎比

成個鍾鎮濤咁，幾有型

話唔埋萬寧個實Q都係國安

呢啲故仔好引人入勝

入去慢慢享受下啦，好幫唔幫，幫支那人

有圖有片

環時社評嚴辭回應美方

對於美國方面的消息，中國官媒《環球時報》2018年1月17日則在題為《前CIA特工蠢得隨身攜帶罪證，誰信？》的評論中回擊説，對他的主要指控是FBI2012年在他的旅行包裏發現了兩個小本子，上面記有CIA秘密人員的真實姓名和電話，與線人見面時的行動筆記以及秘密活動設施地點。

其後評論質疑道，這當中有一個巨大疑團：前CIA人員為何這麼笨，把自己的叛國證據簿就這麼放在行李包裏拎來拎去！在CIA的大陸線人網絡遭破壞後，他竟然毫無自己可能被懷疑的警覺，不知道毀掉罪證。如果他真的被北京方面收買了，那不是後者的錯，而是CIA用的人智商情商都太低了。

社評還説，中國不是鼓勵搞情報可以肆無忌憚的國家。搜集情報可以凌駕於外交大局之上，中國沒有這樣的政治思維。把海外有點本事的華人都發展成情報線人，開展情報的「人民戰爭」，這也不是現代中國情報工作的邏輯。 社評最後還強調，一個對美戰略上咄咄逼人，具體打交道時不顧規矩什麼都敢幹的中國，決非真實的中國。編造這一虛假中國形象的那些美國精英應當知恥。

然而這篇反駁文章在17日夜間已經被環球時報從網上撤回，據香港01記者了解，環球時報撤回文章是因深夜接到網信辦撤稿通知，但尚不清楚具體原因。

由於環球時報經常對於官方諱莫如深的事件，用民族主義言論積極回應，平時也偶有逾越尺度被網信辦要求撤稿的情況，故僅憑這一動作尚難以知悉官方對間諜事件態度如何。

所以好多人話想移民美國
撇除錢銀問題 心裡面都會驚自己黃種人身份受到歧視

點解白人警察槍殺黑人不予起訴
亞裔警察Peter Liang則被人告

替死鬼味濃

仆街仔

講呢啲嘅人都係blocked user
千錯萬錯都係老美嘅錯

東家唔打咪打西家， 但普通商業機構帶埋舊公司資料去新公司都會俾人拉啦

又係有人唔做，偏要幫支那做狗
判佢坐電椅啦仆街，助紂為虐

新聞講得一句"晉升無望"，咁就可以總結到佢係因為美籍華人而無得晉升，你唔係街邊講故仔真係浪費左你。

你覺得美國係呢層玩認真係樣好事？

如果他真的被北京方面收買了，那不是後者的錯，而是CIA用的人智商情商都太低了。 食左誠實豆沙飽

社評還説，中國不是鼓勵搞情報可以肆無忌憚的國家。搜集情報可以凌駕於外交大局之上，中國沒有這樣的政治思維。把海外有點本事的華人都發展成情報線人，開展情報的「人民戰爭」，這也不是現代中國情報工作的邏輯 （食多次誠實豆沙包 ）社評最後還強調，一個對美戰略上咄咄逼人，具體打交道時不顧規矩什麼都敢幹的中國，決非真實的中國。編造這一虛假中國形象的那些美國精英應當知恥。

呢篇野好似認緊係支那做咁

身手係咪好勁 睇電影果d一個打十個

畀你睇得出佢一早死左啦

講咩racist

做特工25賣料害死人，人地cia冇睇錯你

點解華人咁難係美國官場上位
係美國出世既都要做支那間諜

咁就唔好怪人唔俾機會你

打份工姐

我係FBI

隱藏身份係基本技能啦

好撚型，真係似做過軍人既人

遊學團識得個d一係自己本身係international student
一係特登join黎識外國人既local

好撚型，型過無間道，希望拍電影

因為係外國只有黑色同啡色係有色人種
黃色wfc

真係好撚型
唔拍電影嘥咗

佢型過鍾鎮濤個種男人陽剛味好重

似史泰龍

條友美國出世都做25，咁都有人可憐佢被歧視，同讚佢叻，痴線

無錯，佢出賣自己國家

對唔住 我係特工

連登好多支那賤畜既

佢唔係美國出世架喎。點當佢自己人

似阿部寬

低端五毛又出嚟搵食

連登仔個個都鬼鬼地樣
唔信post個張圖出黎

佢到底為咩要出賣CIA呢

如果係為左係支那上位 無理由仲做緊佳士得

但佢兩面不是人

一開始為美國佬做事係支那做25

之後掉返轉

Mr. Lee, 53, a naturalized American citizen who was born in Hong Kong, joined the C.I.A. in 1994 after serving in the Army and earning two business degrees at a Hawaii university. He worked under diplomatic cover in Asia and at C.I.A. headquarters in Virginia.

Kingsman

預

連中文都唔撚識
不愧為低端支那五毛

支那

升唔到職就要做間碟 害死十幾條人命？

Google, Adobe 同miscrosoft嘅ceo係asian你又唔講？

屌好撚型

佢危害自己國家

係成個西方都冇睇錯

黃色人種就係咁, 養唔熟

你咩色人？
黑？

第三，事實證明唔升佢係啱喎！唔關glass ceiling事，原來升唔到職就會叛國，我自己就唔會咁做！你會唔會先？

[url]不定期去大陸做野, 買咩儲值卡? - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
你咪又係半隻支那仔

支那仔最鐘意做呢D野

分分鐘唔係港人

點先可以做

on9少陣 明顯自己mission fail底花左先知升職無望
屙屎賴地硬既蛀米蟲

其實點解去得外國耐啲人 個樣都會鬼鬼地

一句大家都係亞洲人就可以將百年恥辱變成全黃種人既恥辱，將叛國合理化

所以一定要搞racial profiling，理得你係咪支那人，用呢個po既正評人數就知黃種人都有被統戰既風險

無間道4開拍提材

正評佢終於比人拉到姐

話上唔到位嗰啲，以前成日俾中共黨媒鬧黃皮白心香蕉人嘅駱家輝係乜水嚟?仲有華人參議員，老實講，美國比起其他西方國家已經算係對有色人種俾更多機會，更容忍

係咪美國報紙寫既呢

年中見過唔知幾多華人一路呻上唔到位，有無形天花板阻止佢地晉升，但又一路心甘情願繼續under鬼佬，爭住入鬼佬公司

叫佢地去番“同聲同氣”嘅華人公司做野就即刻死老豆咁款

真係好平凡樣
不過間諜 就應該係咁

慢慢搞到自己lv都低埋 衰左喺fbi手上

窮矮肥柒毒蠢

水土問題

好型

唔同語言會令你用開唔同的面部肌肉組，令面形有啲分别

如果佢本身係中國間諜或者認自己係中國人咪唔係叛國囉

利申：你比一百萬美金我，我都叛國

望望你隔離同事，

總有一個喺左近!

有冇諗過美國佬唔想承認自己對華部署間諜失敗累死咗一堆間諜, 就求其搵個華人成個故仔出黎屈鳩佢, 又可以做鳩埋中國, 黎分散注意力, 做代罪羔羊

如果唔係俾支那收買咗打算做雙面諜，本身好好地做佳士得又點會肯返美國入FBI

個陣佢等人用 有個保安牌就得 當然佢唔會叫你做啲重要野喇
有啲阿叔hea下hea下咁

fbi係保護cia要員呀你地唔好咁天真以為港男唔知咩事喇大佬

區域性費洛蒙
唔知睇咩節目講過

賣國賊

會唔會係支那揾嘢要脅佢

到吳驚出場未？

呢D保安貴係貴係設計出黎個SYSTEM
入面D人,姐係班看更只係負責執行,根本唔值錢
值錢既得管理果D

趙小蘭,台灣人

lm

因為華人會恰鳩自己人
比既待遇都係最差
仲衰過日本人對自己友

華人唔明?
華人唔明就唔會咁多貪污
咁多食飯拉關係既野
你好似掉轉左D野
華人對比外國更加明白係識人好過識做野依個道理

華人垃圾

唔好以為美國拉佢，佢就真係有罪，可能係安排佢入獄套何志平料姐。

佢入香港佳士得做，話唔埋都係幫緊美國查支那富豪買賣古董洗黑錢既情況

Triple agent
好似玩緊MGS咁

SPY就係咁嫁啦
甚至佢根本冇LOYALTY 只係將美國想中國知ge料彈俾中國 又將中國想美國知ge料彈番俾美國
之後收2邊錢

有冇可能比大陸威脅

見過真人 ，係與別不同